[張五常] 上海市長稱要學習借鑑香港經驗

上海市市長應勇在本港出席第四次滬港合作會議時表示，上海要全面加強與香港，及粵港澳大灣區的合作，亦要學習及向香港借鑑有關建設國際金融中心和城市治理等方面的經驗。

他指出，兩地去年在「滬港通」基礎下，開通「債券通」及增加「滬港通」的交易額度，亦在機場管理、青年和公務員交流等方面，形成一批品牌合作項目，令滬港合作邁上新台階。兩地亦將會簽署15個合作協議。

應勇又指，香港是重要的國際大都市，經濟高度自由發達，是世界著名的自由港，期望兩地合作向更高質量和高水平邁進。

唔係掛
幾年前已經話幾年黎會超越香港架wo

幾年後*會超越

唔係直頭話超越左咩

超越咗又要學 咩玩法

又話超越左n年

上海自貿區呢？又話成功左

上海真係不恥下問

超英趕美 2025 淪落到要用抄香港？
肉酸d囉

太客氣啦

我地學番佢轉頭先岩

第二個香港 前海搞成點

借鑑香港經驗玩獨立

開放互聯網囉

學香港咁前滯不前呀？

上海GDP已經超越香港，又要學返轉頭？